Tesla大劈價 因應貿易戰關稅衝擊 特斯拉調降支那市場售價

電動車大廠特斯拉宣布，將調降中國市場Model X、Model S售價，因應美中貿易戰關稅衝擊。

特斯拉表示，將下調這兩種車款的價格12%至26%。中國是全球最大汽車市場，「新能源」車輛的銷售正在快速成長。

特斯拉目前在中國銷售的車輛全為進口，美中貿易爭端導致中國對美國進口商品加徵關稅，包括汽車，也波及特斯拉電動車。今年7月時，特斯拉把Model X、Model S的售價調高約20%，是最先調高售價以因應關稅的車商之一。

特斯拉聲明表示：「本公司將吸收大部分的關稅，讓中國消費者更負擔得起我們的車輛。」

特斯拉上個月已確定上海超級工廠地點，並已展開Model 3預售作業；最新聲明表示，雙馬達四輪驅動版本的售價為人民幣54萬元（7.79萬美元），性能版的售價為人民幣59.5萬元。

為佐大陸人而自降身價